---
title: Apache Kafka. Потоковая обработка и анализ данных
subtitle: "Apache Kafka. Потоковая обработка и анализ данных. 2-е изд. — СПб.: Питер, 2023. — 512 с.: ил. — (Серия «Бестселлеры O’Reilly»)."
authors:
  - "[[Гвен Шапира]]"
  - "[[Тодд Палино]]"
  - "[[Раджини Сиварам]]"
  - "[[Крит Петти]]"
publisher: '[[Издательский дом "Питер"]]'
totalPage: "512"
cover: "[[Apache Kafka. Потоковая обработка и анализ данных - Гвен Шапира, Тодд Палино, Раджини Сиварам, Крит Петти - 2023.png]]"
publishDate: 2023
isbn10: 
isbn13: 978-5-4461-2288-2
tags:
  - kafka
---
Описание:
При работе любого enterprise-приложения образуются данные: это файлы логов, метрики, информация об активности пользователей, исходящие сообщения и т. п. Правильные манипуляции над всеми этими данными не менее важны, чем сами данные. Если вы — архитектор, разработчик или выпускающий инженер, желающий решать подобные проблемы, но пока не знакомы с Apache Kafka, то именно отсюда узнаете, как работать с этой свободной потоковой платформой, позволяющей обрабатывать очереди данных в реальном времени.

![[Apache Kafka. Потоковая обработка и анализ данных - Гвен Шапира, Тодд Палино, Раджини Сиварам, Крит Петти - 2023.pdf]]